\begin{multicols}{2}
Thomas attache son cerf-volant au sol \\
au point T.

Il fait 12 m pour parcourir la distance TH.

Le schéma ci-contre illustre la situation.\\ Il n'est pas à l'échelle.



\columnbreak

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{3EvalThales01.png}
\end{center}

\end{multicols}

\begin{enumerate}
  \item \textit{Montrer que la hauteur CH du cerf-volant est égale à $9$~m.}
  
  \Pythagore{HCT}{15}{12}{}
  
  \item \textit{Démontrer que les droites $(CH)$ et $(EF)$ sont parallèles.}
  
  Les droites $(CH)$ et $(FE)$ sont toutes les deux perpendiculaires à la droite $(TF)$ donc elles sont parallèles.
  \item \textit{Au bout d'un certain temps, le cerf-volant de Thomas est à $13,5$~m du sol.\\
  Quelle est alors la longueur de la corde $TE$ qui a été nécessaire ?}
  
 \Thales{TCHEF}{TE}{13.5}{TF}{15}{9}{12}

  \end{enumerate}